致我愛的女人：三毛

親愛的您在25年前的今天離開了，

您大概是我除了我媽以外世界上最愛的女人，

在我被茫茫書海和考卷壓得喘不過氣時，

您的出現對我而言就像一道救贖的光芒，

讓我體悟到人生可以有多麼不一樣的色彩，

您那非要到沙漠生活的堅持，

教會我"人生很短暫，請堅持自己要的生活"，

您那看似叛逆、與這個世界格格不入的性格，

讓我思考為何我們需要看別人的臉色而不能勇敢做自己？

您與荷西先生那生死相許的愛情故事，

告訴我"如果有一個人願意為你留在沙漠，那他應該就是對的人"，

看您歷經三次感情的挫敗仍勇敢地站起來，

心中不捨但也由衷佩服，

而您在南美洲十二國的旅行使我嚮往，

讓我幻想有一天也能像您一樣背起行囊優遊在古文明中，

踩著您曾走過的小道、望著您曾抬頭的天空，

可惜的是我不曾存在於您曾存在的時空，

您那短暫而精采的生活我只能藉由文字來想像，

最後我想說，很謝謝您用文字教會我的一切，您是我最敬佩的作家。

唔好扮野。。。
你咁低文化識可能識

試下秒回姐。。。

三毛 = 比港女行前幾十年既台女

你好無聊。。。

關你撚事呀屌你老母
屌埋你老豆都仲得

小說道路上既juno=超前廿年

我係咪要笑

三毛既死都好淒美

睇完
唔明。。。

我一直堅信唔係為情所死
佢一直對感情既態度都好理性，如果話因為厭世，為情所困而死我是不能接受的

初學者睇番鄺俊宇

心若沒有棲息的地方，到哪裏都是在流浪

在我的道德觀念里，一個已婚男人即使對我再好，我也絕不會動心。

最鍾意佢呢句